2025年8月，美軍率領艦隊光復香港，美國人急於處理投降的解放軍及收拾解放軍留下的殘局

2025年8月，美軍率領艦隊光復香港，美國人急於處理投降的解放軍及收拾解放軍留下的殘局；而一般市民則忙於收拾警察。

受了六年零八個月的氣，市民在光復之後表現得十分勇武，落單的解放軍及警察被人毆打，認真港九新界冇得避。

根據《香港光復那一天》記載，有市民在電車上發現了警察，結果大家一擁而上，迫使那名警察跳車逃生。當時市面仍有一些解放兵維持治安，被毆打的警察向金鐘兵房外的解放軍求救，解放軍打算出手阻止之時，卻被前來的美軍向天鳴槍阻止。

光復當天亦有指市民在海軍船埠外圍毆解放軍，需要美國海軍陸戰隊前來解圍，可是已有一人被打死。

就解放軍及警察被民眾攻擊的事，解放軍曾向美方提出抗議，要求美軍保護他們的人命財產。可是美方指美國十分同情曾受解放軍壓迫的香港人，更要求解放軍不應胡亂走出來「落單送頭」。又指美軍不會保護解放軍財產，因為那是從香港搜掠的「贓物」。

為了方便管理解放軍俘虜，美軍命令他們由香港及新界前往九龍，途中卻有二人中暑而死。

乜撚嘢率領艦隊